---
date: 2009-01-27
title: Rilasciato Okular 0.8
---
La squadra di Okular è orgogliosa di annunciare una nuova versione di Okular, rilasciata come parte di <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Alcune delle nuove funzionalità e miglioramenti includono (in ordine casuale): <ul type="disc"><li>Possibilità archiviazione documenti</li> <li>Avvio di una ricerca dalla pagina corrente</li> <li> Supporto preliminare per i video nei documenti PDF </li> <li>Miglioramenti nella modalità presentazione: inibizione del salvaschermo e modalità schermo nero</li> <li>Più annotazioni timbro</li> <li>Supporto per collegamenti "punta-e-fai-clic" Lilypond</li> <li>Configurazione editor per la ricerca inversa</li> <li>Esportazione in documento di testo OpenDocument e in HTML per i motori ODT, Fictionbook e EPub (richiede Qt 4.5)</li> <li>Nuovo motore per documenti G3/G4</li> <li>Motore DjVu: migliorie nella gestione della memoria</li> <li>Motore OpenDocument Text: diversi miglioramenti</li> <li>... altre piccole correzioni e funzionalità</li> </ul> E, ovviamente, sono stati corretti molti errori.

